{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023378",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0032734",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "신녕향교 명륜당\n\n(神寧鄕校 明倫堂)"
    },
    "text": "新寧郷校 ミョンニュンダン (神寧鄕校 明倫堂)\\n\n慶尚北道永川市新寧面にある朝鮮後期に再建された郷校の建物は、教育施設として使用されています。この建物は1983年に慶尚北道有形文化財に指定されました。新寧郷校は創建後、壬辰倭乱の時に焼失し、1686年に現在の場所に移築され、1852年に再建された際には改修も行われました。この建物は緩やかな傾斜地にあり、外三門、内三門、大成殿の順に南向きに配置されています。明倫堂の前には東斎と西斎が対称に立ち、西側には管理士がいます。明倫堂の平面は正面が5間、側面が2間で、中央3間は板の間であり、両退間には狭い縁側がある後方には2通りのオンドル部屋が設けられています。基壇は自然石の礎石が石積みされ、柱は両退間のオンドル部屋の前面のみが立ち柱であり、他の部分は円柱です。空砲は2つの翼の工であり、家具は中央3間が5両家の切妻屋根となっており、両退間のオンドル部屋は仮積屋根(薄空壁から逃げた片屋根で飾ったもの)を用いた3両構造です。大庁の上部には童子柱(短く立てた柱)を立て、その上にボア紙と尖車を挟んで従量を上げ、従量上には剤形板大孔を上げて鐘楼を置いています。屋根の形式が異なる明倫堂では珍しい形態であり、また、板の間の上部家具の手法からも堅実さがうかがえます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物は何時代に再建されましたか？",
            "answer": "新寧郷校は朝鮮後期に再建されました。"
        },
        {
            "question": "新寧郷校はどのような建物ですか？",
            "answer": "新寧郷校は教育施設として使用される朝鮮後期の再建された郷校の建物です。"
        },
        {
            "question": "新寧郷校は何年に慶尚北道有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "新寧郷校は1983年に慶尚北道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "新寧郷校は何年に再建されましたか？",
            "answer": "新寧郷校は1852年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "新寧郷校の建物配置はどのようになっていますか？",
            "answer": "新寧郷校の建物配置は外三門、内三門、大成殿の順に南向きに配置されています。"
        },
        {
            "question": "明倫堂の前には何が立っていますか？",
            "answer": "明倫堂の前には東斎と西斎が対称に立っています。"
        },
        {
            "question": "新寧郷校の明倫堂の平面はどのような構造ですか？",
            "answer": "新寧郷校の明倫堂の平面は正面が5間、側面が2間で、中央3間は板の間であり、両退間には狭い縁側がある後方には2通りのオンドル部屋が設けられています。"
        },
        {
            "question": "明倫堂の柱はどのような形状ですか？",
            "answer": "明倫堂の柱は両退間のオンドル部屋の前面のみが立ち柱であり、他の部分は円柱です。"
        },
        {
            "question": "明倫堂の屋根の形式には何がありますか？",
            "answer": "明倫堂の屋根の形式には5両家の切妻屋根と仮積屋根があります。"
        },
        {
            "question": "明倫堂の鐘楼はどこに置かれていますか？",
            "answer": "明倫堂の鐘楼は剤形板大孔の上に置かれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 406,
        "QA": 382
    }
}